Parte 1: Comprobar si
ğ‘“
(
ğ‘›
)
=
ğ‘›
3
+
9
ğ‘›
2
log
â¡
(
ğ‘›
)
âˆˆ
ğ‘‚
(
ğ‘”
(
ğ‘›
)
)
f(n)=n 
3
 +9n 
2
 log(n)âˆˆO(g(n)), con 
ğ‘”
(
ğ‘›
)
=
ğ‘›
2
log
â¡
(
ğ‘›
)
g(n)=n 
2
 log(n)

Evaluamos el lÃ­mite del cociente:
lim
â¡
ğ‘›
â†’
âˆ
ğ‘“
(
ğ‘›
)
ğ‘”
(
ğ‘›
)
=
ğ‘›
3
+
9
ğ‘›
2
log
â¡
(
ğ‘›
)
ğ‘›
2
log
â¡
(
ğ‘›
)
=
ğ‘›
3
ğ‘›
2
log
â¡
(
ğ‘›
)
+
9
ğ‘›
2
log
â¡
(
ğ‘›
)
ğ‘›
2
log
â¡
(
ğ‘›
)
=
ğ‘›
log
â¡
(
ğ‘›
)
+
9
nâ†’âˆ
lim
â€‹
  
g(n)
f(n)
â€‹
 = 
n 
2
 log(n)
n 
3
 +9n 
2
 log(n)
â€‹
 = 
n 
2
 log(n)
n 
3
 
â€‹
 + 
n 
2
 log(n)
9n 
2
 log(n)
â€‹
 = 
log(n)
n
â€‹
 +9
AnÃ¡lisis:
lim
â¡
ğ‘›
â†’
âˆ
(
ğ‘›
log
â¡
(
ğ‘›
)
+
9
)
=
âˆ
nâ†’âˆ
lim
â€‹
 ( 
log(n)
n
â€‹
 +9)=âˆ
Porque 
ğ‘›
log
â¡
(
ğ‘›
)
â†’
âˆ
log(n)
n
â€‹
 â†’âˆ cuando 
ğ‘›
â†’
âˆ
nâ†’âˆ.

ConclusiÃ³n:
ğ‘“
(
ğ‘›
)
âˆ‰
ğ‘‚
(
ğ‘”
(
ğ‘›
)
)
f(n)âˆˆ
/
O(g(n))
Ya que el cociente no estÃ¡ acotado superiormente por una constante. Por tanto, 
ğ‘“
(
ğ‘›
)
f(n) crece mÃ¡s rÃ¡pido que 
ğ‘”
(
ğ‘›
)
g(n).

Parte 2: Comprobar si
ğ‘“
(
ğ‘›
)
âˆˆ
ğ‘‚
(
ğ‘›
2
)
f(n)âˆˆO(n 
2
 )

Evaluamos:
lim
â¡
ğ‘›
â†’
âˆ
ğ‘“
(
ğ‘›
)
ğ‘›
2
=
ğ‘›
3
+
9
ğ‘›
2
log
â¡
(
ğ‘›
)
ğ‘›
2
=
ğ‘›
+
9
log
â¡
(
ğ‘›
)
nâ†’âˆ
lim
â€‹
  
n 
2
 
f(n)
â€‹
 = 
n 
2
 
n 
3
 +9n 
2
 log(n)
â€‹
 =n+9log(n)
AnÃ¡lisis:
lim
â¡
ğ‘›
â†’
âˆ
(
ğ‘›
+
9
log
â¡
(
ğ‘›
)
)
=
âˆ
nâ†’âˆ
lim
â€‹
 (n+9log(n))=âˆ
ConclusiÃ³n:
ğ‘“
(
ğ‘›
)
âˆ‰
ğ‘‚
(
ğ‘›
2
)
f(n)âˆˆ
/
O(n 
2
 )
Ya que el cociente tiende a infinito. El crecimiento de 
ğ‘“
(
ğ‘›
)
f(n) es mayor que 
ğ‘›
2
n 
2
 .

Parte 3: Evaluar la relaciÃ³n de crecimiento entre:
ğ‘“
(
ğ‘›
)
=
2
ğ‘›
f(n)=2 
n
 

ğ‘”
(
ğ‘›
)
=
2
2
ğ‘›
=
4
ğ‘›
g(n)=2 
2n
 =4 
n
 

Â¿Pertenece 
ğ‘“
(
ğ‘›
)
âˆˆ
ğ‘‚
(
ğ‘”
(
ğ‘›
)
)
f(n)âˆˆO(g(n))?
Analizamos el cociente:

ğ‘“
(
ğ‘›
)
ğ‘”
(
ğ‘›
)
=
2
ğ‘›
4
ğ‘›
=
2
ğ‘›
(
2
2
)
ğ‘›
=
2
ğ‘›
2
2
ğ‘›
=
2
âˆ’
ğ‘›
g(n)
f(n)
â€‹
 = 
4 
n
 
2 
n
 
â€‹
 = 
(2 
2
 ) 
n
 
2 
n
 
â€‹
 = 
2 
2n
 
2 
n
 
â€‹
 =2 
âˆ’n
 
lim
â¡
ğ‘›
â†’
âˆ
2
âˆ’
ğ‘›
=
0
nâ†’âˆ
lim
â€‹
 2 
âˆ’n
 =0
ConclusiÃ³n:
ğ‘“
(
ğ‘›
)
âˆˆ
ğ‘‚
(
ğ‘”
(
ğ‘›
)
)
f(n)âˆˆO(g(n))
Ya que el cociente tiende a 0. 
ğ‘“
(
ğ‘›
)
f(n) crece mucho mÃ¡s lento que 
ğ‘”
(
ğ‘›
)
g(n).

Â¿Pertenece 
ğ‘”
(
ğ‘›
)
âˆˆ
ğ‘‚
(
ğ‘“
(
ğ‘›
)
)
g(n)âˆˆO(f(n))?
ğ‘”
(
ğ‘›
)
ğ‘“
(
ğ‘›
)
=
4
ğ‘›
2
ğ‘›
=
2
ğ‘›
f(n)
g(n)
â€‹
 = 
2 
n
 
4 
n
 
â€‹
 =2 
n
 
lim
â¡
ğ‘›
â†’
âˆ
2
ğ‘›
=
âˆ
nâ†’âˆ
lim
â€‹
 2 
n
 =âˆ
ConclusiÃ³n:
ğ‘”
(
ğ‘›
)
âˆ‰
ğ‘‚
(
ğ‘“
(
ğ‘›
)
)
g(n)âˆˆ
/
O(f(n))
Porque el cociente crece indefinidamente. 
ğ‘”
(
ğ‘›
)
g(n) crece mÃ¡s rÃ¡pido que 
ğ‘“
(
ğ‘›
)
f(n).
